小米手機強制安裝「上報App」

小米手機強制安裝「上報App」

小米指「MIUI BI數據上報」為預設的應用程式，主要採集小米手機的手機激活、活躍數據等。資料圖片

【本報訊】有小米（1810）手機用戶於網上討論區投訴，指手機自動更新後，強制安裝「MIUI BI數據上報」App，害怕個人資料會自動上載。

官方：數據存放新加坡

記者曾到小米商城搜尋「數據上報」，並未找到相關應用程式，疑只供手機更新時自動安裝。公司中期報告中顯示，「我們多維度的數據讓我們能夠不斷提升演算法能力和提升用戶體驗。信息流及搜索等服務有助於豐富我們的廣告客戶群。」現時小米大數據網頁顯示，覆蓋用戶達2.6億，設備達2,400萬，「數據上報」可能與擴大用戶量有關。

《蘋果》就事件向小米查詢，公司回應指，「MIUI BI數據上報」為預設在小米手機系統的應用程式，主要採集小米手機的手機激活、活躍數據等。香港用戶的相關數據是存放位於新加坡的伺服器，作公司內部完善用戶體驗及計算售後服務期限等用途，而小米收集數據亦嚴格遵守所在地區適用的法律法規要求。

記者翻查小米於9月更新的《隱私政策》，指明「根據法律法規規定要求，小米可能有必要披露您的個人資訊。就國家安全、執法或具有公眾重要性的其他事情而言，披露是必須的或適當的。」

用支那機去插ROM係常識

用屌米既人全部送中

係邊個提問

佢係咪覺得話擺新加坡d人就會覺得好安全

賤民係無私穩既

用小米走去擔心個人私隱

坡共

用支那嘢預咗啦

我要見到文宣砌成o既10.20

【再次有圖有真相】令街坊知道1020遊行嘅最佳方法

報應來了